% http://tex.stackexchange.com/questions/30122/generate-table-of-contents-when-section-sections-without-numbering-has-been

\clearpage
\section*{Wykaz ważniejszych oznaczeń i skrótów} % section* - ukrywa numerowanie oraz wyklucza ze spisu tresci
\addcontentsline{toc}{section}{Wykaz ważniejszych oznaczeń i skrótów}% % reczne dodanie do spisu tresci

\begin{description}[leftmargin=2.5cm,labelwidth=2cm]
\item[ABI] -- Interfejs binary aplikacji (ang. \textit{Application Binary Interface})
\item[ACMS] -- Autonomic Cluster Management System, patrz rozdział \ref{chap:acms}
\item[API] -- interfejs programistyczny aplikacji (ang. \textit{Application Programming Interface})
\item[b] -- bit (jednostka)
\item[B] -- bajt (jednostka)
\item[CPU] -- jednostka centralna (ang. \textit{Central Processing Unit}), procesor
\item[FE] -- Fast Ethernet, standard przewodowej transmisji danych z maksymalną prędkością 100 Mb/s
\item[GCC] -- GNU Compiler Collection, otwarty zestaw narzędzi do kompilacji na systemach Linux 
\item[GE] -- Gigabit Ethernet, standard przewodowej transmisji danych z maksymalną prędkością 1 Gb/s
\item[GPU] -- procesor graficzny (ang. \textit{Graphics Processing Unit})
\item[IoT] -- internet rzeczy (ang. \textit{Internet of Things})
\item[IP] -- Internet Protocol
\begin{itemize}
	\item IPv4 -- IP w wersji 4
	\item IPv6 -- IP w wersji 6
\end{itemize}
jeśli w pracy nie podano inaczej, mowa o IP w wersji 4
\item[LAN] -- sieć lokalna (ang. \textit{Local Area Network})
\item[OSI] -- standard opublikowany przez Międzynarodową Organizację Standaryzującą (ang.~\textit{ISO}), opisujący podział systemu komunikacyjnego na warstwy abstrakcji (ang. \textit{Open Systems Interconnection model}); również: ISO/OSI, model OSI
\item[PC] -- Personal Computer
\item[P2P] -- architektura sieciowa zakładająca równość komunikujących się bezpośrednio ze sobą urządzeń, ang. (\textit{Peer-to-peer})
\item[RAM] -- pamięć o dostępie swobodnym (ang. \textit{Random Access Memory})
\item[RGB] -- model przestrzeni barw (ang. \textit{Red Green Blue})
\item[TCP] -- połączeniowy, niezawodny, strumieniowy protokół warstwy transportowej (ang. \textit{Transmission Control Protocol})
\item[UDP] -- bezpołączeniowy, niewiarygodny protokół warstwy transportowej, zorientowany na komunikaty (ang. \textit{User Datagram Protocol})
\item[WAN] -- sieć rozległa (ang. \textit{Wide Area Network})
\item[ZMQ] -- biblioteka ZeroMQ, patrz rozdział \ref{chap:zmq}
\end{description}